# Godspeak

Недавно на работе появился новый коллега, который постоянно отвлекается от работы на написание непонятного кода, я так и не смог понять что он пишет, да и ОС выглядит какой-то странной, как-будто из 90-х. Я смог сделать дамп памяти его машины, пока он обедал. Сможешь узнать, чем он занимался?

Download: https://disk.yandex.ru/d/YlcX-B-H9Kt1cg 

by @dno5iq

## Writeup
Дан дамп памяти в формате `.zst` - скомпрессированный с помощью zstd.
1. Декомпрессируем дамп памяти:
`zstd -d --long=30 mem.zst`
2. Прогоняем strings по дампу:
`strings mem > strings.txt`
3. Открываем любой текстовый редактор, и начинаем искать какие-либо интересные строки - пытаемся найти различные ключевые слова: `mctf`, `flag`, и т.п.
4. Находим строки `flag.txt`, и рядом видим HolyC код с двумя массивами цифр, который складывает массив и выводит на экран. 

Примерное содержимое `strings.txt`:
```
FI:C:/Home/flag.txt
flag.txt
Cd("::/Demo");Dir;
Cd("::/Demo");Dir;
flag.txt
U8 arr[21]={38, 50, 58, 42, 92, 53, 8, 89, 79, 8, 26, 44, 52, 26, 70, 48, 85, 93, 37, 28, 88};
U8 off[21]={
39, 17, 26, 28, 31, 18, 40, 11, 36, 37, 25, 38, 16, 19, 14, 3, 24, 19, 39, 23, 37};
U0 Main() {
 I64 i = 0; 
 for(i = 0; i <
21; i++) {
  "%c", arr[i] + off[i];
Main;
MBUs
FI:::/Doc/DolDocOverview.DD
Info
RedSea
```
5. Запускаем этот код на HolyC, либо переписываем код на любой ЯП, запускаем, и получаем флаг


## Difficulty
Medium

## Category
Forensic

## Flag
MCTF{G0ds-3RD-T3mpL3}
